\section{Een triviale oplossing}

\begin{frame}{Een triviale oplossing}
Vertrek van een gekende (onopgeloste) sudoku van de gewenste moeilijkheidsgraad, en vorm deze om tot een equivalente, maar verschillende sudoku.\footcite{mcguire2014there}
\vspace{.2cm}

\center
\includegraphics[width=3cm]{img/no16.png}\hspace{1cm}
%\includegraphics[width=6cm]{img/numberphile.png}

\end{frame}

\begin{frame}
Triviale permutaties:
\begin{itemize}
	\item rijen/kolommen in hetzelfde blok
\end{itemize}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
\tikzset {myarrow/.style = {<->, >=stealth, 
		double arrow, line width=.08mm,
		draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm}}



\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(.5,9) arc (180:0:.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(1.5,9) arc (180:0:.5);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(0,7.5) arc (-90:-270:.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(0,6.5) arc (-90:-270:.5);


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
\setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}


%pencilmarks
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}
Triviale permutaties:
\begin{itemize}
	\item rijen/kolommen in hetzelfde blok
	\item set rijen en kolommen
\end{itemize}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
\tikzset {myarrow/.style = {<->, >=stealth, 
		double arrow, line width=.08mm,
		draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm}}



\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(.5,9) arc (180:0:.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(1.5,9) arc (180:0:.5);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(0,7.5) arc (-90:-270:.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(0,6.5) arc (-90:-270:.5);

\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,3) -- (9,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,6) -- (9,3);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,9) -- (9,6);

\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](3,0) -- (0,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](6,0) -- (3,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,0) -- (6,0);


\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,yscale=.5] 
(1.5,-1.2) arc (-180:0:1.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,yscale=.5] 
(4.5,-1.2) arc (-180:0:1.5);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,xscale=.5] 
(19.2,4.5) arc (-90:90:1.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,xscale=.5] 
(19.2,1.5) arc (-90:90:1.5);

%\draw[<->, >=stealth, 
%	double arrow, line width=.28mm,
%	draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
%	(-1.25,4.5) 
%	arc (-90:-180:1) 
%	-- ++(0,3.5)
%	arc (-180:-270:2.25)
%	-- ++(3.5,0)
%	arc (90:0:1);


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
\setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}


%pencilmarks
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}
Triviale permutaties:
\begin{itemize}
	\item rijen/kolommen in hetzelfde blok
	\item set rijen en kolommen
	\item spiegeling over de hoofddiagonaal
\end{itemize}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
\tikzset {myarrow/.style = {<->, >=stealth, 
		double arrow, line width=.08mm,
		draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm}}


\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(.5,9) arc (180:0:.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(1.5,9) arc (180:0:.5);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(0,7.5) arc (-90:-270:.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(0,6.5) arc (-90:-270:.5);

\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,3) -- (9,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,6) -- (9,3);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,9) -- (9,6);

\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](3,0) -- (0,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](6,0) -- (3,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,0) -- (6,0);

\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.5cm},xshift=-.25cm,yshift=0cm](0,0) -- (0,9);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.5cm},xshift=0cm,yshift=.25cm](0,9) -- (9,9);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,yscale=.5] 
(1.5,-1.2) arc (-180:0:1.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,yscale=.5] 
(4.5,-1.2) arc (-180:0:1.5);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,xscale=.5] 
(19.2,4.5) arc (-90:90:1.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,xscale=.5] 
(19.2,1.5) arc (-90:90:1.5);

%\draw[<->, >=stealth, 
%	double arrow, line width=.28mm,
%	draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
%	(-1.25,4.5) 
%	arc (-90:-180:1) 
%	-- ++(0,3.5)
%	arc (-180:-270:2.25)
%	-- ++(3.5,0)
%	arc (90:0:1);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm]
plot [smooth, tension=1] coordinates { 
	(-1.4,4.5) 
	(-2.25,6.5) 
	%(-2.25,9) 
	(-.75,9.75)
	%(0,11.3) 
	(2.5,11.25) 
	(4.5, 10.4)};

\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
\setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}


%pencilmarks
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}
Triviale permutaties:
\begin{itemize}
	\item rijen/kolommen in hetzelfde blok
	\item set rijen en kolommen
	\item spiegeling over de hoofddiagonaal
	\item nummers
\end{itemize}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
\tikzset {myarrow/.style = {<->, >=stealth, 
		double arrow, line width=.08mm,
		draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm}}

\node (1) at (.5, -2) {1};
\node (2) at (1.5, -2) {2};
\node (3) at (2.5, -2) {3};
\node (4) at (3.5, -2) {4};
\node (5) at (4.5, -2) {5};
\node (6) at (5.5, -2) {6};
\node (7) at (6.5, -2) {7};
\node (8) at (7.5, -2) {8};
\node (9) at (8.5, -2) {9};

\draw[myarrow] ($(1.east)+(-.25,0)$) -- ($(2.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(2.east)+(-.25,0)$) -- ($(3.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(3.east)+(-.25,0)$) -- ($(4.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(4.east)+(-.25,0)$) -- ($(5.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(5.east)+(-.25,0)$) -- ($(6.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(6.east)+(-.25,0)$) -- ($(7.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(7.east)+(-.25,0)$) -- ($(8.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(8.east)+(-.25,0)$) -- ($(9.west)+(.25,0)$);


\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(.5,9) arc (180:0:.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(1.5,9) arc (180:0:.5);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(0,7.5) arc (-90:-270:.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.18mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
(0,6.5) arc (-90:-270:.5);

\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,3) -- (9,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,6) -- (9,3);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,9) -- (9,6);

\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](3,0) -- (0,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](6,0) -- (3,0);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](9,0) -- (6,0);

\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.5cm},xshift=-.25cm,yshift=0cm](0,0) -- (0,9);
\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.5cm},xshift=0cm,yshift=.25cm](0,9) -- (9,9);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,yscale=.5] 
(1.5,-1.2) arc (-180:0:1.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,yscale=.5] 
(4.5,-1.2) arc (-180:0:1.5);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,xscale=.5] 
(19.2,4.5) arc (-90:90:1.5);
\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm,xscale=.5] 
(19.2,1.5) arc (-90:90:1.5);

%\draw[<->, >=stealth, 
%	double arrow, line width=.28mm,
%	draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm] 
%	(-1.25,4.5) 
%	arc (-90:-180:1) 
%	-- ++(0,3.5)
%	arc (-180:-270:2.25)
%	-- ++(3.5,0)
%	arc (90:0:1);

\draw[<->, >=stealth, 
double arrow, line width=.28mm,
draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm]
plot [smooth, tension=1] coordinates { 
	(-1.4,4.5) 
	(-2.25,6.5) 
	%(-2.25,9) 
	(-.75,9.75)
	%(0,11.3) 
	(2.5,11.25) 
	(4.5, 10.4)};

\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
\setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}


%pencilmarks
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}
Nummerpermutatie in onvermijdbare sets

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\tikzset {myarrow/.style = {<->, >=stealth, 
		double arrow, line width=.08mm,
		draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm}}
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 2cm, yshift = 5cm]
\begin{scope}[opacity = .5]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
\setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}

\end{scope}
\node (1) at(.5,8.5) {8};
\node (2) at(1.5,8.5) {6};
\node (3) at(.5,.5) {6};
\node (4) at(1.5,.5) {8};
\draw[myarrow] ($(1.east)+(-.25,0)$) -- ($(2.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(3.east)+(-.25,0)$) -- ($(4.west)+(.25,0)$);
\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
\begin{scope}[opacity = .5]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
\setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}

\end{scope}
\node (1) at(2.5,2.5) {5};
\node (2) at(2.5,.5) {7};
\node (3) at(4.5,2.5) {7};
\node (4) at(4.5,1.5) {5};
\node (5) at(7.5,0.5) {5};
\node (6) at(6.5,1.5) {7};
\node (7) at(7.5,8.5) {7};
\node (8) at(6.5,8.5) {5};
\draw[myarrow] ($(1.south)+(0,.25)$) -- ($(2.north)+(0,-.25)$);
\draw[myarrow] ($(3.south)+(0,.25)$) -- ($(4.north)+(0,-.25)$);
\draw[myarrow] ($(5.north west)+(.25,-.25)$) -- ($(6.south east)+(-.25,.25)$);
\draw[myarrow] ($(8.east)+(-.25,0)$) -- ($(7.west)+(.25,0)$);
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}
Nummerpermutatie in meerdere onvermijdbare sets:

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\tikzset {myarrow/.style = {<->, >=stealth, 
	double arrow, line width=.08mm,
	draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm}}
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 2cm, yshift = 5cm]
\begin{scope}[opacity = .5]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{7}{3}{5}{8}{9}{6}{1}
\setrow {6}{8}{9}{2}{1}{4}{7}{5}{3}

\end{scope}
\node (1) at(3.5,7.5) {7};
\node (2) at(4.5,7.5) {6};
\node (3) at(3.5,2.5) {6};
\node (4) at(4.5,2.5) {7};
\node (5) at(4.5,1.5) {5};
\node (6) at(2.5,2.5) {5};
\node (7) at(2.5,1.5) {7};
\draw[myarrow] ($(1.east)+(-.25,0)$) -- ($(2.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(3.east)+(-.25,0)$) -- ($(4.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(5.north)+(0,-.25)$) -- ($(4.south)+(0,.25)$);
\draw[myarrow] ($(7.north)+(0,-.25)$) -- ($(6.south)+(0,.25)$);
\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
\begin{scope}[opacity = .5]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{7}{6}{5}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{5}{3}{7}{8}{9}{6}{1}
\setrow {6}{8}{9}{2}{1}{4}{7}{5}{3}

\end{scope}
\node (1) at(3.5,7.5) {7};
\node (2) at(4.5,7.5) {6};
\node (3) at(3.5,2.5) {6};
\node (4) at(4.5,2.5) {5};
\node (5) at(4.5,1.5) {7};
\node (6) at(2.5,2.5) {7};
\node (7) at(2.5,1.5) {5};
\node (8) at(1.5,2.5) {3};
\node (9) at(.5,4.5) {7};
\node (10) at(2.5,4.5) {3};
\node (11) at(.5,6.5) {3};
\node (12) at(1.5,6.5) {7};
\draw[myarrow] ($(1.east)+(-.25,0)$) -- ($(2.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(3.east)+(-.25,0)$) -- ($(4.west)+(.25,0)$);
\draw (4,7.5) node[red, draw, cross out,minimum size=.01cm, outer sep = -.2cm,thick] {};
\draw (4,2.5) node[red, draw, cross out,minimum size=.01cm, outer sep = -.2cm,thick] {};
\draw[myarrow] ($(5.north)+(0,-.25)$) -- ($(4.south)+(0,.25)$);
\draw[myarrow] ($(7.north)+(0,-.25)$) -- ($(6.south)+(0,.25)$);


\draw[myarrow,green] ($(8.east)+(-.25,0)$) -- ($(6.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow,green] ($(9.east)+(-.25,0)$) -- ($(10.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow,green] ($(11.east)+(-.25,0)$) -- ($(12.west)+(.25,0)$);

\end{scope}

\end{tikzpicture}

\end{frame}
\begin{frame}
Nummerpermutatie in meerdere onvermijdbare sets:\\
Duidelijk verschillend.

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\tikzset {myarrow/.style = {<->, >=stealth, 
		double arrow, line width=.08mm,
		draw=black, double arrow head extend=.2cm, double arrow head indent=.2cm}}
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 2cm, yshift = 5cm]
\begin{scope}[opacity = .5]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{7}{3}{5}{8}{9}{6}{1}
\setrow {6}{8}{9}{2}{1}{4}{7}{5}{3}

\end{scope}
\node (1) at(3.5,7.5) {7};
\node (2) at(4.5,7.5) {6};
\node (3) at(3.5,2.5) {6};
\node (4) at(4.5,2.5) {7};
\node (5) at(4.5,1.5) {5};
\node (6) at(2.5,2.5) {5};
\node (7) at(2.5,1.5) {7};
\draw[myarrow] ($(1.east)+(-.25,0)$) -- ($(2.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(3.east)+(-.25,0)$) -- ($(4.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(5.north)+(0,-.25)$) -- ($(4.south)+(0,.25)$);
\draw[myarrow] ($(7.north)+(0,-.25)$) -- ($(6.south)+(0,.25)$);
\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
\begin{scope}[opacity = .5]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{7}{6}{5}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{5}{3}{7}{8}{9}{6}{1}
\setrow {6}{8}{9}{2}{1}{4}{7}{5}{3}

\end{scope}
\node (1) at(3.5,7.5) {7};
\node (2) at(4.5,7.5) {6};
\node (3) at(3.5,2.5) {6};
\node (4) at(4.5,2.5) {5};
\node (5) at(4.5,1.5) {7};
\node (6) at(2.5,2.5) {7};
\node (7) at(2.5,1.5) {5};
\node (8) at(1.5,2.5) {3};
\node (9) at(.5,4.5) {7};
\node (10) at(2.5,4.5) {3};
\node (11) at(.5,6.5) {3};
\node (12) at(1.5,6.5) {7};
\draw[myarrow] ($(1.east)+(-.25,0)$) -- ($(2.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow] ($(3.east)+(-.25,0)$) -- ($(4.west)+(.25,0)$);
\draw (4,7.5) node[red, draw, cross out,minimum size=.01cm, outer sep = -.2cm,thick] {};
\draw (4,2.5) node[red, draw, cross out,minimum size=.01cm, outer sep = -.2cm,thick] {};
\draw[myarrow] ($(5.north)+(0,-.25)$) -- ($(4.south)+(0,.25)$);
\draw[myarrow] ($(7.north)+(0,-.25)$) -- ($(6.south)+(0,.25)$);


\draw[myarrow,green] ($(8.east)+(-.25,0)$) -- ($(6.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow,green] ($(9.east)+(-.25,0)$) -- ($(10.west)+(.25,0)$);
\draw[myarrow,green] ($(11.east)+(-.25,0)$) -- ($(12.west)+(.25,0)$);

\end{scope}

\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}

Elke sudoku kan omgezet worden in $\approx 2*10^{11}$ equivalente sudokus.
(sommige sudokus kunnen via zulke transformaties op zichzelf afgebeeld worden)
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
	\node[single arrow, fill=red!50, anchor=base, align=center,text width=1.3cm, font=\tiny]
at (6.4,4.7) {equivalent};
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 2cm, yshift = 5cm]
	\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
	\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
	
	%cijfers
	\setcounter{row}{1}
	\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
	\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
	\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
	\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
	\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
	\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
	\setrow {1}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
	\setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
	\setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}
	
	
	%pencilmarks
\end{scope}
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
	\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
	\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
	
	%cijfers
	\setcounter{row}{1}
	\setrow {4}{5}{9}{8}{7}{6}{2}{3}{1}
	\setrow {3}{2}{6}{9}{1}{4}{8}{7}{5}
	\setrow {8}{7}{1}{5}{3}{2}{9}{6}{4}
	\setrow {5}{8}{7}{4}{2}{3}{6}{1}{9}
	\setrow {6}{9}{4}{7}{5}{1}{3}{8}{2}
	\setrow {1}{3}{2}{6}{9}{8}{5}{4}{7}
	\setrow {2}{6}{8}{1}{4}{5}{7}{9}{3}
	\setrow {7}{4}{3}{2}{6}{9}{1}{5}{8}
	\setrow {9}{1}{5}{3}{8}{7}{4}{2}{6}
	
	
	%pencilmarks
\end{scope}

\end{tikzpicture}


\end{frame}
\begin{frame}{Equivalente sudokupuzzels}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\node[single arrow, fill=red!50, anchor=base, align=center,text width=1.3cm, font=\tiny]
at (6.4,4.7) { \color{red!50}{equivalent}};
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 2cm, yshift = 5cm]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}
\end{scope}
\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 5cm]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {4}{ }{ }{8}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{1}{ }{ }{ }{5}
\setrow { }{7}{1}{5}{ }{ }{ }{ }{4}
\setrow { }{ }{7}{4}{ }{3}{ }{1}{ }
\setrow {6}{ }{ }{ }{ }{ }{ }{8}{ }
\setrow { }{ }{2}{ }{9}{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{1}{ }{5}{ }{9}{ }
\setrow {7}{ }{3}{2}{6}{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{1}{5}{ }{ }{ }{ }{ }{6}
\end{scope}

\end{tikzpicture}


\end{frame}

\begin{frame}{Handige gevolgen}
\vspace{-.2cm}
Een sudokupuzzel is sowieso niet deterministisch oplosbaar als:
\begin{itemize}
	\item  \small{Meer dan één cijfer volledig niet is ingevuld.}
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 1.7cm]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{}{9}{4}{3}{5}{7}{}
\setrow {9}{5}{4}{7}{6}{}{3}{}{8}
\setrow {3}{7}{}{}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {}{9}{6}{5}{3}{}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{}{6}{}{9}{5}
\setrow {5}{}{8}{4}{9}{7}{}{3}{6}
\setrow {}{3}{5}{6}{7}{9}{8}{}{4}
\setrow {4}{}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{}
\setrow {6}{8}{7}{}{}{4}{9}{5}{3}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Handige gevolgen}
\vspace{-.2cm}
Een sudokupuzzel is sowieso niet deterministisch oplosbaar als:
\begin{itemize}
	\item  \small{Meer dan één cijfer volledig niet is ingevuld.}
	\item In dezelfde blokkenrij/kolom meer dan één rij/kolom volledig niet is ingevuld.
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 1.7cm]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {}{}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {}{}{4}{7}{6}{2}{3}{1}{8}
\setrow {}{}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {}{}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {}{}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {}{}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {}{}{5}{6}{7}{9}{8}{2}{4}
\setrow {}{}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
\setrow {}{}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Handige gevolgen}
\vspace{-.2cm}
Een sudokupuzzel is sowieso niet deterministisch oplosbaar als:
\begin{itemize}
	\item \small{Meer dan één cijfer volledig niet is ingevuld.}
	\item In dezelfde blokkenrij/kolom meer dan één rij/kolom volledig niet is ingevuld.
	\item In een onvermijdbare set meer dan één getal volledig niet is ingevuld.
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 15cm, yshift = 1.7cm]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{6}{1}{9}{4}{3}{5}{7}{2}
\setrow {9}{5}{4}{}{}{2}{3}{1}{8}
\setrow {3}{7}{2}{1}{8}{5}{6}{4}{9}
\setrow {2}{9}{6}{5}{3}{1}{4}{8}{7}
\setrow {7}{4}{3}{8}{2}{6}{1}{9}{5}
\setrow {5}{1}{8}{4}{9}{7}{2}{3}{6}
\setrow {1}{3}{5}{}{}{9}{8}{2}{4}
\setrow {4}{2}{9}{3}{5}{8}{7}{6}{1}
\setrow {6}{8}{7}{2}{1}{4}{9}{5}{3}

\hintcell{2}{4}{6,7}
\hintcell{2}{5}{6,7}
\hintcell{7}{4}{6,7}
\hintcell{7}{5}{6,7}

\end{scope}

  \begin{scope}[scale=.5, xshift = 2cm, yshift = 1.7cm]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {}{}{}{2}{5}{8}{3}{6}{9}
\setrow {2}{5}{8}{3}{6}{9}{4}{7}{1}
\setrow {3}{6}{9}{4}{7}{1}{5}{8}{2}
\setrow {}{}{}{5}{8}{2}{6}{9}{3}
\setrow {5}{8}{2}{6}{9}{3}{7}{1}{4}
\setrow {6}{9}{3}{7}{1}{4}{8}{2}{5}
\setrow {}{}{}{8}{2}{5}{9}{3}{6}
\setrow {8}{2}{5}{9}{3}{6}{1}{4}{7}
\setrow {9}{3}{6}{1}{4}{7}{2}{5}{8}

\hintcell{1}{1}{1,4,7}
\hintcell{1}{2}{1,4,7}
\hintcell{1}{3}{1,4,7}
\hintcell{4}{1}{1,4,7}
\hintcell{4}{2}{1,4,7}
\hintcell{4}{3}{1,4,7}
\hintcell{7}{1}{1,4,7}
\hintcell{7}{2}{1,4,7}
\hintcell{7}{3}{1,4,7}


%pencilmarks
\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}


